新貓舊貓相處 求指教

我屋企本身有隻貓 依家五個月大左右 仔 未結紮啦因為先得五個月
琴日接咗隻新貓返嚟 得一個半月大 女
兩隻都係英短 舊貓性格親人 都唔算惡的
之後琴日兩隻貓一見面都冇哈氣 互相觀察咁啦
舊貓都有新隻手入個籠打下新貓 冇伸爪
新貓偶爾都會新隻手出嚟 兩隻貓互相打下咁 冇伸爪但有用力的 都有想咬下對方(但咬唔到因為隔住個籠）
我聽到舊貓都有發出啲震音 上網睇係話表示friendly (?)
之後試過放隻新貓仔出來一陣 諗住佢哋相處應該都OK
但點知舊貓走上去咬 但又唔係咬後頸 係咬後頸同耳仔嘅中間位 都有咬個頭
仲想咬住佢咁拖走佢
新貓都應該痛 所以有大聲喵 所以我就放返佢入籠

我想問究竟佢哋咬咬下咁係玩定係真係有敵意 因為初初見都OK 又冇哈氣 打都冇伸爪 但係一放出來又咬又拖咁 係咪我太心急 應該點做？佢地究竟係玩定點架 求各位巴絲指教一下我呢個養貓新手

正常，佢地要打過先會知邊個係大佬

舊貓未絕育前小心啲

你打佢地先 等佢地知道邊個先係真正既大佬

兩隻貓有左共同敵人就唔會鬼打鬼

本身養開隻英短 之後再養多隻美短 而家隻美短已經養咗半年到 但每次隻英短見到隻美短都勁有敵意 打到啲毛甩撚晒

養咗七年，兩隻依然世仇咁

終於可以做貓公了

看屋企兩隻嗰陣都係噉
嚇到隻新貓到而家唔係肚餓都會喱埋唔出嚟

好擔心 但明明佢地又冇哈氣喎

比多啲關愛舊貓，等佢唔好覺得自己失寵

有 已經特登唔係好理新貓

好明顯太心急 至少過多一星期先比佢地正式見面
等舊貓適應咗先 之後如果細貓打大貓 睇下大貓夠唔夠打先
唔夠你要出聲幫大貓 跟住拍下細貓屎忽同埋鬧細貓
但真係係大貓唔夠打嘅情況下先出手幫
呢段時間盡量錫大貓多啲
如果佢地打架唔係去到太過份其實由佢地
等佢地知道邊個大邊個細

[member] testing [member]

[member] testing

lm

貓貓圖